【短片】【網民hot talk】旺角熟食店噁心一幕 員工地下串雞翼

2017-02-02 00:01:00 HKT

讀者鍾先生提供圖片。

2015年9月，「譚仔三哥雲南米線」屯門時代廣場分店被揭有員工「渠蓋當砧板」切菜，圖片來自「高登討論區」facebook專頁。
旺角食店林立，不少店舖深受食客歡迎，不過光顧前亦要小心留意店舖衛生。讀者鍾先生提供片段，揭發旺角先達廣場附近一間多人光顧的熟食店，竟然上演一幕「地下串雞翼」，片刻上載至各個網上群組後，令網民大呼噁心，亦有人留言表示曾在該店有相似遭遇。

由片段可見，員工將一隻隻雞翼鋪在地面，以竹籤將雞翼串起，過程極不衛生。鍾先生描述在2月1凌晨約2點來到食店買了一串雞軟骨，其後看到店內員工正從地板將串好的雞翼搬到煮食爐上、正在燒烤的雞軟骨旁，他即時向老闆勸止，上前一看才發現「地下拮雞翼」一幕，便即時拍下影片。老闆當是時只是退錢打發他離開，他即質疑「嘩咁樣食死人喎」，惟老闆卻指「無事嘅！」

該食店平日排隊人流不少，鍾先生指自己已幫襯多年，但這次事件令他感到作嘔，亦想起數日前曾進食該店的雞翼、雞軟骨等食品，其後確診患上腸胃炎，但當時他以為是其他原因引起。

同類事件令人聯想2015年9月，「譚仔三哥雲南米線」屯門時代廣場分店被揭有員工在渠蓋上切菜，「譚仔三哥」發言人其後承認事件，確認照片於9月10日晚上拍攝，稱該員工本來負責煮米線，惟因繁忙時間人手不足，才改為負責切菜，因此不知道需於枱面處理食材的規定。

【網民點講】Ricky Chan：好似係失傳左嘅地磚調味大法Yuki Yuki：食過一次肚痛不再吃了Chan Pak Cheong：不如你錢照比，不過請佢食，當面食Kiwi Leung：呢間我見過串牛丸跌左落地，d啊姐執返就放返上去照賣Kit Chung：我見過油麻地某燒味檔又係咁，個師傅斬斬下成條燒肉飛響我面前地下，就咁執返嚟繼續斬，自此永無幫襯。

上一則: 53歲甘少雲仍待O+肺續命 夫心急如焚憑畫解愁

下一則: 【短片】【A1頭條】委託律師向港警銷案 肖建華妻傳避走日本

食環去左邊呢？

街市食肆不嬲勁污糟，係你地成日當佢寶

支持本土特色小店

邊間？